\chapter*{Dédicace}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Dédicace}
Je dédie ce modeste travail à :

\begin{itemize}
  \item {
      À mes parents ONIANGUE-DESO Rock Frédy et NGANBOMI Zita, pour leur amour
      inconditionnel, leur soutien constant et leurs sacrifices sans fin. Vos
      encouragements m’ont donné la force de poursuivre mes études et de réaliser ce mémoire.
    }
  \item {
      À mes professeurs, pour leur expertise, leur patience et leur inspiration.
      Leurs conseils éclairés ont enrichi mon parcours académique et ont façonné ma pensée critique.

    }
  \item {
      À mes amis, pour leur soutien indéfectible et leurs encouragements tout au
      long de cette aventure. Leurs encouragements m’ont permis de surmonter les défis avec confiance.

    }

  \item {
      À mon adorable conjointe DOUMA LEBONGUI Merveille Chrisnat.

    }

  \item {
      Enfin, à tous ceux qui ont croisé mon chemin et m’ont apporté leur aide,
      je vous suis profondément reconnaissant. Ce mémoire est le fruit de nos
      efforts collectifs et je vous en suis éternellement reconnaissant.
    }

    \vspace{0.2cm}
    \begin{flushright}
      \large {
        \textbf {
          Dieu-veille Frédy ONIANGUE-DESO
        }
      }
    \end{flushright}


    \newpage
\chapter*{Dédicace}

    \vspace{2cm}
    Je dédie ce travail à mon cousin  Inefable KOUMBA, de qui je tiens ce 	projet (à quelques personnalisation près).
    \vspace{0.2cm}
    \begin{flushright}
      \large {
        \textbf {
          Samuel Exaucé NANDI
        }
      }
    \end{flushright}

\end{itemize}
